Cilj ovog projekta je razviti web aplikaciju \textit{GuildBuild}
koja omogućava zajednicama igrača MMO igara tzv. cehovima (eng. \textit{guild}) bolju komunikaciju i organizaciju 
svoje zajednice kroz praćenje događaja, napretka, stečenih vještina koje posjeduju likovi određenih članovi i sl.
Zbog potrebe koordinacije i organizacije članova ceha potrebno je imati neki vanjski sistem koji bi to omogućio,
jer MMO igre u pravilu ne pružaju prikladno integrirano riješenje. Neka od ostalih rješenja tog problema su grupe na društvenim
mrežama gdje bi članovi mogli planirati aktivnosti, ali takve grupe ne pružaju dovoljno funkcionalnosti za neke od
ostalih aspekata koji bi bili potrebni MMO zajednici (kao npr. razne statistike pojedinih članova, njihovi rangovi
unutar zajednice itd...). Jedno od drugih mogućih funkcionalnih rješenja bi bilo instaliranje \textit{third-party} programa (ili \textit{AddOn}-ovi) koji
rade unutar igre (npr. \textit{Guild Manager}\textit{Scheduler}), ali takvi programi nisu dozvoljeni u svim MMO igrama, i trebalo bi ih raditi
za svaku igru zasebno, dok web aplikacija pruža jednostavniju primjenu za sve MMO igre odjednom, unatoč činjenici da se sistem cehova
razlikuje od igre do igre.\\

\begin{figure}[H]
   
 	\centering
    
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{wow-addon_GuildEventManager}

	\caption{GuildEventManager}
    
	\label{fig:GuildEventManager1}

\end{figure}

Na slici \ref{fig:GuildEventManager1} je prikazan \textit{AddOn} iz MMORPG igre \textit{World Of Warcraft}, koji
nudi sličnu funkcionalnost kao web aplikacija \textit{GuildBuild}.\\

Članovi svakog ceha organizirani su u sljedećoj hijerarhiji: članovi, koordinatori i vođa ceha. 
Postoji samo jedan vođa ceha koji može vodstvo prepustiti nekom drugom članu, 
npr. ako privremeno ili trajno napušta ceh. Broj članova i koordinatora je neograničen. 
Svi članovi se mogu unaprijediti ili unazaditi u hijerarhiji s time da svaki koordinator 
ili vođa ceha može običnog člana unaprijediti u koordinatora. Vođu ceha mogu izabrati koordinatori većinskim
glasovima s time da je inicijalno vođa ceha onaj korisnik koji prvi stvori ceh. 
Ako vođa ceha nenadano obriše svoj profil, 
a nije prepustio vodstvo nekom drugom članu, 
svi koordinatori se kod prijave preusmjeravaju na glasanje o novom vođi te sve ostale funkcionalnosti 
(osim uređenja vlastitog profila) postaju nedostupne. To se ponavlja sve dok se ne izabere novi vođa. \\

Aplikaciju mogu koristiti samo registrirani korisnici (potrebno je zadati mail adresu i odabrati nadimak). 
Profil registriranih korisnika je vidljiv jedino drugim registriranim korisnicima dok javno nije uopće dostupan. 
Registrirani korisnici mogu stvoriti svoj ceh ili se pridružiti nekom od postojećih. 
Ceh se stvara tako što se korisnik najprije registrira u aplikaciji 
(potrebno je zadati mail adresu i odabrati nadimak), 
a zatim odabire ime ceha i MMO igru za koju ga stvara. 
Korisnik koji se želi pridružiti cehu popunjava obrazac koji je dostupan na javnoj 
stranici ceha u kojem kratko navodi zašto se želi pridružiti. 
Prijave odobravaju vođa ceha ili neki od koordinatora.
Na profilu korisnika je vidljivo kojem cehu pripada (ako pripada) i moguće je pripadati samo jednom cehu.\\

Članovima ceha je unutar aplikacije dostupan kalendar događaja u igri 
za koji se svaki član može prijaviti. 
Događaje u kalendaru stvaraju koordinatori ili vođa ceha, 
dok ostali članovi mogu samo označiti hoće li sudjelovati.\\

Nadalje, aplikacija omogućava praćenje napredovanja ceha tako što vođa 
ceha navede ciljeve koje treba ispuniti, 
a koordinatori upisuju jesu li te ciljeve ispunili te 
navode koji su sve članovi u tome sudjelovali. 
Svaki cilj može imati podciljeve pa tako npr.
 za glavni cilj se može postaviti dovršetak neke operacije (eng. \textit{raid}), 
a za podciljeve savladavanje nekog od protivnika u operaciji (eng. \textit{boss}). 
Vođa ceha može odrediti da se neki od zadanih ciljeva 
(i stupanj ispunjenosti) vide na javnoj stranici ceha. 
Na profilu svakog člana je vidljiv popis svih ciljeva u
čijem je ispunjenju sudjelovao.\\

Svaki član na svom profilu navodi nazive svih likova koje ima u igri te njihovu 
klasu i razinu (eng. \textit{level}). 
Također navodi i sve vještine (eng. \textit{crafting skills}) koje taj lik posjeduje
 i njihovu razinu. Dodatno svaki član može još na svom profilu 
napisati nešto o sebi te postaviti svoj avatar.\\

Članovi si međusobno mogu slati poruke unutar aplikacije, 
a vođa ceha i vođe timova imaju mogućnost postavljanja obavijesti na 
stranicu ceha koja je vidljiva svim članovima.
 Poruke koje je neki član dobio i/ili poslao su vidljive isključivo njemu 
(nisu vidljive ostalim članovima).\\

U sustavu postoje i administratori koji mogu dodati ili obrisati korisnike te 
obrisati postojeći ceh.
 Brisanjem ceha svim članovima se s profila uklanjaju svi podaci vezani za taj ceh.
 Administratori unose nazive igara za koje je moguće stvoriti ceh te svakoj igri 
pridružuju nazive klasa kojima mogu pripadati likovi članova ceha.


Za rješavanje projekta bi se mogla koristiti već gotova backend rješenja koja bi mogla skratiti vrijeme potrebno
za implementaciju kao što su npr. \textit{WordPress CMS}, ali takva rješenja uključuju dosta nepotrebnih opcija.
Osim toga, često znaju biti nefleksibilna te postoji mogućnost da ne bi 
mogli ostvariti neke aspekte aplikacije. 
